Деструктуризация - это разбиение обьекта на переменные , которые являються (могут являться ) свойствами обьекта или ,если деструктурируем массив ,то на елементы разбиваем.
Это удобно для чтения  и изменения/добавления свойств обьектов.